陸委會：台灣人被移送大陸威脅未解除前不同意移交[

在台北，陸委會強調，不會在逃犯條例修例的前提下與港府協商；即使修例通過，台灣人被移送到大陸的威脅未解除前，也不會同意殺人案的疑犯移交。

發言人邱垂正說，對於各界疑慮及關切，港府仍堅持修例，對人權保障、彰顯公義的建議無動於衷，不禁令人質疑，修例是否如外界傳言別有政治圖謀。

他表示，台灣政府在命案後，3次提出司法與會商要求，但港府均不回應，甚至捨易求難，將原本可以單純處理的個案，用複雜且受到高度質疑的修例方式取代。

邱垂正強調，一旦修法未如香港的意願，以致個案無法處理時，責任應由港府承擔。

人地開到口話唔會接受
林鄭準備用咩假面具去幫手?
幫條撚咩